---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:35
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 第二十二卷：妖精的号角（四）

<br/>

地狱看似很远，其实很近．<br/><br/>　　恶魔黑猫与神棍栗鼠拼命向前跑，然而四个兽与他们的距离却始终没有拉开，甚至还愈来愈近．<br/><br/>　　『看来你真的得陪我下地狱．』弃天黑猫说道．<br/><br/>　　栗鼠苍摸下巴，说道：『与其下地狱，我宁可赌一把．』<br/><br/>　　有著恶魔翅膀的弃天黑猫微笑，动了动猫胡须，似乎是搔到苍的耳朵，苍于是一爪子拍他头顶．<br/><br/>　　『苍．』<br/><br/>　　有著恶魔翅膀的黑猫停住脚步，坐著转向正往他们跑来的四活物，栗鼠苍从猫背滑到猫的长尾巴上．<br/><br/>　　接著，黑猫突然立起身，就像人一般靠两脚站立，慢慢变回弃天的形象．<br/><br/>　　神棍栗鼠耳朵动了动，也恢复回本来样貌．<br/><br/>　　『你不问我为何明知道打不过四活物，却仍设计引你进来金字塔内的镜面空间吗？』弃天背向著苍说．<br/><br/>　　苍轻笑出声，手托著下巴很轻松地站著，仿佛眼前的危险都不存在般．<br/><br/>　　『我从来没打算问你，也许，我宁可自欺欺人也不想知道真相．』<br/><br/>　　苍将食指放在唇边，然后重咬下去，溢出鲜血后马上用指头的鲜血往另一手手掌画了个符号．<br/><br/>　　恶魔张开暗黑羽翼，转头看著苍，苍赶紧把画了符号的手掌藏于身后．<br/><br/>　　异色的双眼缓慢闭上，又睁开，此时的弃天很难得没有笑容，但他的眼神却很奇怪，不似平时摸不透的玩世不恭模样，反倒像是饱含著歉意．<br/><br/>　　『对不起．』<br/><br/>　　苍眨了眨眼，说道：『你没对不起我，为何要道歉？』<br/><br/>　　弃天勾起唇角，连带著他异色的双眼也显得魔魅．<br/><br/>　　『因为，我现在很想做对不起你的事．』<br/><br/>　　苍来不及反应已经被恶魔翅膀困住，他的腰被囚于恶魔的手臂之内，栗色的双眼难得睁大，只因为他的唇竟然被恶魔以极佳的演技与猝不及防的速度所虏获！<br/><br/>　　—听说人类把这种交换口水的举止称为法式深吻，可是眼前这只恶魔有没有打过预防针？没有注射预防针的猫很可能会长寄生虫，而有些寄生虫会经由猫咪传染给饲主，这下可好了，回去得找个医院检查才是．<br/><br/>　　自以为得逞的弃天恶魔并不知道苍内心想的竟然是如此煞风景的事情，若是他知道了，恐怕撒旦也要被气得吐血三升吧？<br/><br/>　　恶魔终于放开禁锢，苍却没有逃开，他静静看著弃天的异色双眼，说道：<br/><br/>　　『我会记得你，不会再忘记了．』<br/><br/>　　弃天微笑著推开苍，从暗黑羽翼上拔一根羽毛，在他手上轻转化成流转著绿色光芒的利剑．<br/><br/>　　『耶和华的走狗们，吾是尊贵的地狱之王撒旦，特地来此抢夺耶和华的号角，识相点把号角交出来，吾可以饶你们四条狗命．』<br/><br/>　　长满了眼睛的四兽围住弃天，彼此交谈著不曾在人间听过的语言，像是在打量弃天般保持著距离并没有上前攻击．<br/><br/>　　四个活物说的语言苍从来没有听过，一开始苍听不懂，但是三四句之后苍突然发现他渐渐能听懂四活物们说话的大概意思．<br/><br/>　　并不是直接能翻译他们的语言，而是像灌入脑内般，四活物说的话直接进入脑里，即使是不同的语言也能理解意义．<br/><br/><br/><br/>　　「撒旦竟然没有带随从？难道他是假的撒旦？」<br/><br/>　　「不，撒旦也和我们一样是神的第一批造物，他与我们流著同样的血，我能感觉到他是真的．」<br/><br/>　　「该杀了他还是活逮？」<br/><br/>　　「活逮可以邀功但是风险太大，我想，我们把号角丢给他，等到他发现号角的秘密时想逃也来不及．」<br/><br/>　　「呵呵呵，你这招很好，我也不想脏了我的羽毛．」全身长满眼睛的鹰兽抖了抖翅膀，露出个奸诈的微笑．<br/><br/>　　「可是他们会不会想到使用号角来控制我们？」人脸的兽一脸担心．<br/><br/>　　长满眼睛的狮子兽拍人脸兽的头．「你忘记啦，只有羔羊可以吹响号角，你看看旁边那个渺小的人类哪一点像有七角七眼的羔羊？」<br/><br/>　　「哈，是我太多心了，就照你的意思办．」人面兽点头．<br/><br/><br/><br/>　　四个活物彼此商量好之后由狮兽头顶著号角往弃天走去，狮兽开口时声音宏亮如有雷鸣．<br/><br/>　　『神建造镜面空间本意是保管号角，闯入的被创造物只要能通过考验，就会成为号角的拥有者．<br/><br/>　　你虽然曾经背弃神，但念在你称颂神的名字，神会赦免你曾犯下的罪．<br/><br/>　　来吧，吹响号角，你将与我们同往永生的天国．』<br/><br/>　　弃天接过宝石号角，他微笑著将号角靠近唇边，正准备吹下去的时刻却被夺去号角！<br/><br/>　　『不可以吹！』苍紧握著号角．<br/><br/>　　『苍，你这是在做什么？』<br/><br/>　　『我听到他们想害你，你如果吹了号角就会想逃也来不及．』苍说．<br/><br/>　　狮兽全身的眼睛突然都瞪大，其余三兽也逼近苍，他们彼此互看著就是不再开口说话．<br/><br/>　　狮兽对苍说：『你听得懂我们说话？』<br/><br/>　　苍退后半步，深呼吸面对四只全身长满眼睛的巨兽．<br/><br/>　　『我听不懂，可是我能理解．』苍回答．<br/><br/>　　弃天站在狮兽的身后，双眼凝视著苍，唇角挂著意味不明的笑容．<br/><br/>　　『苍，吾以为你很希望吾死．』<br/><br/>　　苍摇头．<br/><br/>　　『我不希望你为我而死．』<br/><br/>　　狮兽和其他三只兽/交换眼神，如雷般的声音吼道：『你们不需要争执谁为谁死，因为你们今天都要死．』<br/><br/>　　狮兽扑向苍，其他三兽则扑向弃天，苍闪避不及被踩中肩膀，喀哩一声伴随著几乎要死去的剧痛，苍知道他的骨头大概是断了．<br/><br/>　　他闭上眼忍耐疼痛，但是大腿上的疼痛提醒他正有一只兽用牙齿撕咬著大腿的肉．<br/><br/>　　宝石号角近在眼前，然而身体上的疼痛却像是身处在地狱．<br/><br/>　　不对，镜面空间本来就在地狱，也许可以说守护号角的四个兽本身就比地狱更像地狱．<br/><br/>　　他们掌握著人心的贪婪、利用授与人类权势的方法挑起战争、甚至向不小心进来寻宝的人类散布瘟疫，让他们离开之后才发病而传染给更多人．<br/><br/>　　苍努力伸出手，离宝石号角越来越近，然后他终于搆到号角．<br/><br/>　　独自面对三只兽的恶魔也是遍体鳞伤，苍听见弃天说：『你再撑一会，等吾解决这三只就去救你！』<br/><br/>　　嘴唇靠近号角，苍说道：<br/><br/>　　『喂，恶魔．<br/><br/>　　你说过要陪我下地狱的话还算不算数？』<br/><br/>　　『魔的承诺从来没有不算数过．』恶魔回答．<br/><br/>　　苍闭著眼说道：<br/><br/>　　『即使你骗我，我也不会再生气了，我已经气了很久很久，不想再无限期气下去．』<br/><br/>　　『弃天，下一世你如果再骗我，我一定会亲手把你送到云台上，看著你灰飞湮灭，从此永不相见．』苍说．<br/><br/>　　号角被吹响，低沈的音频在空间中回荡著，苍将用鲜血画了六芒星符号的手掌印在号角上，然后他微笑著吐血．<br/><br/>　　狮兽突然跳开，很惊恐地看著苍，说道：<br/><br/>　　『为什么你能吹响号角？为什么你的灵魂没有被号角吸收掉？为什么你能控制镜像空间把我们缩小？』<br/><br/>　　其他三兽也发出哀号，他们的身影越缩越小，狮兽又问：<br/><br/>　　『难道你是羔羊？』<br/><br/>　　苍摇头．<br/><br/>　　『我不是羔羊，可是我是你们生命的泉源，我将号角沾了我的血，所以当我吹响号角之后与我同源的你们便会遭受到号角反噬，原本用来带给人类灾祸的号角开始吸收你们的生命，你们将会消亡，而你们的生命则会成为我的养分！』<br/><br/>　　苍放下号角，伸手像是想摸狮兽，然而手臂却越伸越长，竟然慢慢变成有著五个分岔枝的树枝！<br/><br/>　　「他竟然是生命树！神啊，难道您已经厌倦我们，所以派生命树来消灭我们吗？」<br/><br/>　　四只兽齐声哀号，弃天却静静站立于苍所变化的大树前方，神情恍惚不知是悲是喜．<br/><br/>　　『苍……』<br/><br/>　　『原来你一直知道吾骗你，你为何明知道是陷阱还跟著跳？』<br/><br/>　　数天之后，当四活物终于完全缩成了无，弃天抚摸著树干，片刻后他环抱住树干．<br/><br/>　　『苍……』<br/><br/>　　『知道你苏醒之后吾想利用你报复耶和华，吾一直演戏想欺骗你，可是<br/><br/>　　吾假戏真做了，又该如何是好？』<br/><br/>　　生命树飘落了一片叶子，弃天捡起叶片，五爪叶脉上头写著小字：<br/><br/><br/><br/>　　恶魔，下地狱吧！<br/><br/>　　我终于也耍了你一次，你骗我一回，我耍你一回，我们两清了！<br/><br/>　　苍．<br/><br/>　　（附注：当你看到叶子信的时候我已经在回程的班机上，放心，我绝对会活得比你还久，可别太早被天使长打死哈．)<br/><br/><br/><br/>　　（待续）